\section{Parsing}

\newtcbox{\g}[1][]{nobeforeafter,tcbox raise base,colframe=blue!50!black,colback=blue!10!white,
    sharp corners,left=0pt,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,before upper=\strut,colframe=green!50!black,colback=green!10!white,#1}

\newtcbox{\f}[1][]{nobeforeafter,tcbox raise base,colframe=blue!50!black,colback=blue!10!white,
    sharp corners,left=0pt,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,before upper=\strut,colframe=blue!50!red!20!black,colback=blue!50!red!20!white,#1}



\begin{frame}{Parsing}
    \begin{itemize}
        \item Strukturierung einer Eingabe zum Zwecke der Weiterverarbeitung
        \item Auftrennung in semantische Einheiten (Tokenizer)
        \begin{itemize}
            \item Literale (Zahlen, Strings)
            \item Funktionsnamen, Variablen
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parsing: Beipspiel}
    Präfixnotation von Termen:
    \begin{itemize}
        \item \verb|+ 1 2| $\longrightarrow$ \verb|1 + 2|
        \item \verb|* + 1 2 + 3 4| $\longrightarrow$ \verb|(1 + 2) * (3 + 4)|
    \end{itemize}
    \vspace{1em}
    Verarbeitungsschritte des Parsers:\\
    \verb|* + 1 2 - 3 4| $\longrightarrow$ \f{*} \f{+} \g{1} \g{2} \f{-} \g{3} \g{4} $\longrightarrow$ 
    \begin{tikzpicture}[%
    sibling distance=.5cm,
    empty/.style={draw=none},
    tlabel/.style={font=\footnotesize\color{red!70!black}}]
        \Tree  [.* [.+ [.1 ][.2 ] ] [.- [.3 ][.4 ] ] ]
    \end{tikzpicture}
    \vspace{2em}\\Weitere Verarbeitung: z.B. Rekursive Berechnung der Teilbäume
\end{frame}